滯留武漢港人：最後半粒藥今早服完 冀政府接港人回家

武漢上月23日起封城，不少香港人滯留當地。患有高血壓，62歲港人黃女士滯留武漢超過3星期，原定本星期四到公立醫院覆診，她表示，帶去武漢的降血壓藥今早服完，再無存貨：「今早吃了半粒藥，本來尚餘最後半粒明天吃，但掉在地上已不敢再吃，沒有了。」她表示，不敢委託親戚到當地藥房代購藥物，若親戚染病，自己也有責任。

黃女士於上月18日到武漢奔喪，原定購買年初三高鐵車票離開，但武漢上個月23日起封城，結果滯留當地，寄居親戚家中，這段日子她不敢外出，她透露居住的小區與出事的華南海鮮市場很接近，已有感染個案，希望特區政府接滯留港人回港：「留在這裡日日都有壓力，你在親戚家是一種壓力，看手機新聞擔心到幾日都睡不著，心跳，要起床吃降血壓藥，身處香港的人不會感受到這些壓力，好驚。」

黃女士打過三次電話給特區政府駐武漢辦，當中兩次未能接通，有一次則無人接聽，她在香港的家人正了解能否寄藥到武漢。

政制及內地事務局發言人說，截至早上特區政府收到超過1000宗在湖北省港人的求助個案，涉及2000多人，分布省內超過30個城市，發言人說，了解一些港人有藥物或醫療需要，駐武漢辦已與衞生署協調，聯絡有需要的港人，了解他們原本在港的就診情況，以便從醫管局或透過他們在港親友，從私人執業醫生取得所需藥物，然後盡快送往武漢及分發予他們，第一批藥物星期日送抵駐武漢辦，並成功分發給相關港人。

發言人表示，考慮是否安排滯留湖北港人回港時，會審慎地全面評估有關的公共衞生風險和實際可行性，特別是如何確保他們在回港途中不會互相感染，及回港後的檢疫安排，當局會審慎行事，並繼續與他們保持聯繫。

等死啦

信政府 唔驚

奔喪自己喪埋一份, 共享中國人榮耀

好人好者去武漢
去得武漢就預左有風險
佢唔去武漢就唔會有事

擺唔耐啦
犧牲自己為gdp 貢獻一格

60歲都就死

有香港身份證嘅支那人？

信政府唔怕啦

祖國咁好做咩要返嚟
總理喺嗰到會幫你

相信政府 唔怕！

係人都知上得大陸，預左半隻腳踩入鬼門關

有乜好求，有乜好慘

都8個月啦，仲死去大陸嘅話真係自己攞嚟，等死啦仆街

投資大陸預左啦

去得就預左係武漢等死

明知爆得咁大獲,都上去武漢
封城公佈時仲有十小時,都唔走
除左抵死,仲有咩好講

信政府，唔驚

武漢bbq

咪撚接返黎啊

“香港政府會密切注視事態發展”

比啲時間政府應該安排倒運返啲骨灰返香港

搵畜龍去接啦

大陸和菲律賓預左入去冇運行

接你老母,你係鬼外國要人包機接

唔使啦
骨灰都留喺上面啦
共享榮耀
生係中国嘅人
死係中国嘅鬼！！！

林鄭：特區政府已成立誇部門小組應對

你都痴撚線嘅
你係咪中國人嚟架？
係就留低一齊共榮耀！
唔係就抵！你！死！

骨灰？要錢贖噃

死左佢算啦

點解其他中國人唔走得，香港人可以走?
封左城都俾香港人走，即係支持港獨

大陸搵班機接晒啲台灣人返去
跟住台灣人硬食

中國人呀嘛！ 入面咪又係中國 返香港想搞港獨？係咪唔信大陸政府？

自殺啦屌你老母

唔係話翻鄉下咩

叫中共幫囉，強國唔係好撚勁咩？唱國歌頂住先

啫係唔係講啲咩，但一早叫唔好去支那

中共大陸會安頓好你架喇

唔死都冇用啦 好人好姐去武漢

關人撚事
你自願去疫區

係到增加政府負擔 食屎啦去

接你老母呀支那人，早撚d 死啦冚家鏟

冇骨灰，一齊火化

係咪唔信習種 習種話疫情可防可控

死不足惜

一帶一路，安心一齊上路啦

1.好人好姐上武漢,我希望你快d死
2.封城前有1日你唔走,以家同我講冇藥？

抵死啦 藍屍 又一個被淋病政權出賣既藍屍

咪撚返嚟
武漢玩捉殭屍

親，中國就是你的家啊說要回家是要攪港獨嗎

根據政府logic：接你返黎即係歧視武漢同胞

返去探親2日果個黃小姐?

恭喜
可以生為中國人
死為中國鬼
係你莫大榮幸

最後一粒都可以跌落地下係咪緊張到手騰腳震

林奠: 希望在武漢港人自律...

返大陸都係抵死㗎喇

咪就係
咁唔鍾意香港就返大陸

咩8個月？你眼中民主運動得8個月？你個死港豬

唔怕
相信政府
身體健康

byebye

其實呢個時候
又唔洗落井下石...一兩句就夠
發洩完

大家應該 聯合藍絲，一齊屌政府啦

「屌你老母，平時sell 一帶一路、大灣區 就咁落力，出左事完全乜都唔會理。
呢個政府仲想呃我地去大陸做乜？」

發洩完就做野喇，實用主義為上呀各位

無事就中國人，有事就香港人，我屌你老母啦

一公佈左有事都唔返黎,而家真係抵啦

講真 呢1000人返黎香港
唔隔離返1個月 人人都不安

屌你，最憎啲反送中先覺醒嘅廢人，free ride 民主運動

唔好返嚟呀屌你

抵撚死啦
去武漢好彩封左唔比走咪返黎害人

還有黨

唔好意思
跨部門小組因疫情嘅關係實行home office，你哋自求多福啦

支那配囉
再唔是咪食中藥

條路自己行，XX唔好喊

comdom

食完好安心上路

為什麼不用包機接？

依批人，我唔會話佢搬上去係愚蠢，可能佢冇錢要焗上。我亦唔會話佢去武漢係傻，可能佢老豆老母就死見最後一面。但我會話你諗都唔好諗政府會救你，你信政府撐政府高官先係人生最大既無知。

有錢就捐黨 無錢就犧牲
我信黨 無事兒

番落黎麵得，不過要全身火化消毒囉

如果佢唔係信政府，一早叫人寄啲藥俾佢反而仲冇咁大獲

香港人應該相信黨和國家的領導能力, 唔需要有壓力既, 暫時亦唔需要回港

呵呵

有親戚係大陸好正常。

係激勵人心既新聞 永遠唔好返黎啦

出現喇

呢到d人都幾無人性
奔喪都唔比 惡過狗

無人想知
去得預左返唔到嚟

好人好者點會去支那

若親戚染病，自己也有責任。

咁700萬香港人染病係咪冇責任

信黨信政府
可控可防

身處香港的人不會感受到這些壓力，好驚。

條路自己揀，怪得邊個

一家團聚

你都弱智

一早知武漢出哂左事

仲過去送死？

你既智商仲低過狗

Oh....

生做大灣人，死做支那魂

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

同時希望更多家長加入幫助細路同學生

不服可以上訪呀親爬也要爬去北京告狀

好人好者返乜撚嘢支那

你都是武漢人

自己搞撚掂佢啦
唔使為自己做既野負責任?

咪係
明知武漢係疫區仲要去
唔撚抵可憐

18號個陣湖北政府仲講緊可控可防
點一早知？

一日兩個奇異果頂住先

1月18號仲去武漢咁就真係抵死喎

大陸政府講既野都好信

人地唔同國家就話撤僑姐，大家都是中國人你撤乜春呀？ 唔見上海話撤僑？北京話撤僑？ 冇腦㗎？

留起武漢啦，香港人有特權呀依加

全世界講真野你唔信，走去信中共政府
就證明佢真係弱智

777夠話大灣區機會處處添, 信政府的話, 你唔好北上移民去肇慶?

你唔去果度咪冇風險囉

大陸都有血壓藥賣啦，咪玩。
你去藥房有錢就得。
封城但無封超市同藥房的

誰理你，死光最好

正苦成鳩日話封左關香港人返唔到黎
依家中門大開俾你地任返
你地咁都返唔到自己檢討下

係囉 明明提前講幾點封城都唔走

要走要懂科水至得㗎，無情白事俾你走，BNO都唔帶上大陸

笑喪

但係咁既時期都仲去大陸就肯定唔正常

奔喪奔埋自己嗰份囉
齊齊整整

信中共政府
ching 幾時得閒去驗下腦

真係on9至極
支那境內奶撚哂嘢都唔撚識翻香港
真係心繫支那
不如搣甩佢果三粒星啦

P牌手動讚

上連燈 勿認真

咪自己落樓下藥房買囉

抵撚死 最好為國捐軀

咪係，電視話十八號，十七號已經封，如果唔係點搵咁多人質

佢60幾歲啦
你覺得佢似有你10幾歲咁既腦筋？

我就係等依張圖

信祖國 不吃藥

同一國家內撤僑點都政治不正確喎

佢18號 明知果度有毒仲去？

係上面死好啦
唔好返落黎

你呢句簡直係金句 你邊間特殊學校畢業 庇護工場有冇得home office呀

諗起速去速回個位

上得去就相信黨
黨比屎你食，你就要食

死仆街咪返黎

好快可以見毛主席了🥴

藍絲黎架
8咩個月

沒有港府，還有黨

她表示，不敢委託親戚到當地藥房代購藥物，若親戚染病，自己也有責任。

佢唔去得咩 .. 不過佢係送殯又真係慘 d ... 我唔信咁撚大買唔道藥囉.

還有黨呀

路係自己揀

共享中國人榮耀

返得去預撚咗la咁愛國。籃屍

血壓藥周街都有啦

你雖然冇晒藥冇晒口罩

但你仲有黨啊

做隻支那鬼啦

去得武漢同港共班傀儡講有撚用咩，同黨講關照下呀嘛

話唔定佢會俾粒黃色既特效藥你一了百了從此斷尾呢

18號到初三隔成個星期
美其名去奔喪，其實咪又係去過年
抵撚死啦

記得之前有個1月尾返武漢同老母過年
唔知返左香港未

jm9

遊行唔到，集會唔到。至少要Home Office 抗爭

火化左變左骨灰
死做中國魂

政府幫你感謝中央
信政府 唔驚

信相黨

咁遲都唔走抵死啦
育肯定係信國家d人

gg

唔好落黎啦

仲夠膽去武漢
唔係一早預左中招啦咩？

信政府 唔驚
你地死左 中國一樣會繼續發展成世界第一 唔駛擔心

成撚日咩都怪政府。無藥咪自己搵囉

做咩唔香港速遞藥到武漢？

人抽水你抽水，抽到1999

等死啦 冇人想救你呀

政府殺人犯都唔理啦，你好人好者點會理你

藍絲支持左中國8個月就有

抵死

黃女士於上月18日到武漢奔喪

又去岩地方啵

唔驚 信政府就無事

藥房老闆分分鐘都無得出街

再見了支那狗，黨會幫你既

終國咪佢既家 唔洗走黎走去啦

藥食哂，唔怕！
你還有黨呀

其實要接一定接到，開幾班特別高鐵，一次車曬全部人返香港，然後 租幾架郵輪，放曬d人上去海中心坐14日

快撚的同警犬一齊死啦

支持

一直關注事件，希望傷者早日康復，天佑武漢

拉闊個畫面睇都唔係好多人染病

最多死左即時安排火化，再送返香港，包郵。

唔好信條垃圾

武漢其實得退燒藥唔比賣
其他藥仲買到

條友係r 香港開關放zombie

抵死
返大陸

咪撚黎呀DLLM

上得去，就唔好預可以返落嚟

風頭火勢仲去 好快一家團聚

早死早超生啦

只有外國（包括台灣）先有撤僑，你係咪想搞港獨？

死係個度啦垃圾，爆得咁勁都死返去抵撚死咪撚返黎害人

死到臨頭都不忘為支那打個飛機
牙藍RAP

明知武肺仲去/仲唔晨早趕返黎係抵死吧

香港人，抵死!